戀童慣犯出獄52天再犯 「光頭阿伯用他的咕咕捅我的屁股！」

性侵慣犯陳文惟去年7月底出獄回宜蘭老家，短短52天就涉隨機騙走一名10歲男童性侵得逞，男童脫困後向母親哭訴：「光頭阿伯用他的咕咕捅我的屁股！」陳男到案認罪，一審被依加重強制性交罪判刑13年，陳男上訴求輕判，高院指其未記取教訓、輕率再犯並傷害男童身心，使社區人人自危，今駁回陳男上訴維持原判，仍可上訴。
陳男今沒出庭聆判，上次辯論終結還押時被問到：「有沒有跟人家道歉？」他點頭表示有，至於「會不會再犯」，陳答稱：「目前不知道！」男童父母在一審宣判後，對判決結果表示：「符合預期可接受」但呼籲：「不要讓性侵慣犯出來危害別人！」
判決指出，陳文惟（37歲，在押）有3次性侵前科，去年（2017年）7月28日刑滿出獄，回宜蘭老家投靠親友，因他坐牢期間被鑑定有戀童症及輕度智能障礙，雖經治療仍「性衝動及戀童傾向十分強烈，呈中高度再犯率，自我監控能力不佳」，宜蘭縣衛生局依《性侵害犯罪防治法》對他啟動社區處遇機制。
不料陳男於去年9月17日中午12時許，騎腳踏車在宜蘭三星一處公園閒晃時，隨機騙一名落單的10歲男童上車去釣魚，涉帶往附近一處建築工地壓在地板性侵得逞，男童帶傷回家，向母親哭訴：「光頭阿伯用他的咕咕捅我的屁股！」家人驚嚇送醫報案。
警方依據「光頭阿伯」特徵查獲陳男，男童就醫也驗出陳男的DNA，陳男到案被羈押至今，出庭認罪，法官指陳男的精神鑑定顯示他犯案時並無不能辨識其行為違法，或欠缺辨識行為能力，一審依法定刑7年起跳的加重強制性交罪重判13年徒刑。陳上訴主張自己有輕度智障、無法正常表達情感與語言，且已認罪、犯後態度良好，應從輕量刑。
高院審理指出，陳男經鑑定確認犯案時辨識能力與意識正常，也知道自己「對兒童存在強烈的性慾，以及理解要避開兒童，然而在刺激出現時，衝動控制呈現明顯缺損且未見對抑制衝動的努力」，鑑定更指陳男對犯行輕描淡寫，無法同理被害者的感受，「暴力再犯率已達高危險等級」。
高院依鑑定結果認為，陳男有明顯性偏差錯誤認識，但沒罹患其他精神疾病，因此施以監護對於降低陳的再犯之虞「並無助益」，加上陳涉犯本案構成累犯關係，應加重刑責，且其未記取教訓、輕率再犯並傷害男童身心，使社區人人自危，一審判刑13年並無不當，今駁回陳的上訴。

之前有3次前科都唔重判
又害多左個男仔
好心就閹左佢先放佢出嚟啦, 唔會改過架呢啲人